<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">

<channel>
<title>Fefes Blog</title>
<link>http://blog.fefe.de/</link>
<description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description>
<language>de</language>
<item>
<title>Der Otto-Schily-Preis für maximalen Realitätsabstand ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0d3b42</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0d3b42</guid>
<description>
<![CDATA[Der Otto-Schily-Preis für maximalen Realitätsabstand geht an... <a href="http://ml.spiegel.de/article.do?id=913507">Otto Schily für diese Aussage</a>:<blockquote>Otto Schily rät der SPD, die NSA-Ausspähaffäre nicht im Wahlkampf zu thematisieren. Die größte Gefahr gehe vom Terrorismus aus, nicht von Geheimdiensten, sagte der frühere Innenminister dem SPIEGEL. Die Furcht vor dem Staat trage "wahnhafte Züge".</blockquote>Das sagt der, dessen "Otto-Katalog" dafür gesorgt hat, dass die Leute den Staat als größere Gefahr als die Terroristen wahrnehmen.]]></description>
</item>

<item>
<title>Gegen wen führen die USA eigentlich gerade alles Krieg? ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0d3a2f</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0d3a2f</guid>
<description>
<![CDATA[Gegen wen führen die USA eigentlich gerade alles Krieg?  <a href="http://www.huffingtonpost.com/2013/07/26/pentagon-war-classified_n_3659353.html">Das ist geheim</a>.]]></description>
</item>

<item>
<title>Die NSA "hatte Compliance-Probleme" mit ihren Schnüffelprogrammen, ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0d3abc</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0d3abc</guid>
<description>
<![CDATA[<a href="http://www.washingtonpost.com/politics/nsa-surveillance-program-has-had-compliance-problems-official-says/2013/07/26/f64c9820-f63d-11e2-a2f1-a7acf9bd5d3a_story.html">Die NSA "hatte Compliance-Probleme" mit ihren Schnüffelprogrammen</a>, sagt Clapper.  Das ist der Typ, der den Senat so spektakulär angelogen hatte, dass die NSA keine Daten über Amerikaner sammelt.]]></description>
</item>

<item>
<title>Das FBI räumt ein, Überwachungsdrohnen über den ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0d3957</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0d3957</guid>
<description>
<![CDATA[<a href="http://rt.com/usa/fbi-drones-over-usa-653/">Das FBI räumt ein, Überwachungsdrohnen über den USA eingesetzt zu haben</a>, ohne dafür einen richterlichen Beschluss zu haben.]]></description>
</item>

<item>
<title>Die Korruption sitzt tief in den USA.On Wednesday, ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0d3707</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0d3707</guid>
<description>
<![CDATA[<a href="http://www.wired.com/threatlevel/2013/07/money-nsa-vote/">Die Korruption sitzt tief in den USA</a>.<blockquote>On Wednesday, the house voted 217 to 205 not to rein in the NSA’s phone-spying dragnet. It turns out that those 217 “no” voters received twice as much campaign financing from the defense and intelligence industry as the 205 “yes” voters.<p>[...]<p>The investigation shows that defense cash was a better predictor of a member’s vote on the Amash amendment than party affiliation. House members who voted to continue the massive phone-call-metadata spy program, on average, raked in 122 percent more money from defense contractors than those who voted Wednesday to dismantle it.</blockquote>]]></description>
</item>

<item>
<title>Hey und wisst ihr, wer noch in die Massenbespitzelung ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0c04a1</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0c04a1</guid>
<description>
<![CDATA[Hey und wisst ihr, wer noch in die Massenbespitzelung verstrickt ist?  <a href="http://www.unwatched.org/20130726_PRISM_Auch_Europol_koennte_in_die_Spitzelaffaere_verwickelt_sein">Europol</a>!  Jedenfalls kam auf eine klare Frage kein klares Nein sondern ausweichendes Herumgewiesel.]]></description>
</item>

<item>
<title>Für die Freunde des überspezifischen Dementis, heute: ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0c048e</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0c048e</guid>
<description>
<![CDATA[Für die Freunde des überspezifischen Dementis, heute: <a href="https://www.bsi.bund.de/DE/Presse/Pressemitteilungen/Presse2013/Keine_Unterstuetzung_auslaendischer_Nachrichtendienste_26072013.html">Das BSI dementiert, ausländischen Nachrichtendiensten "im Zusammenhang mit den Ausspähprogrammen Prism und Tempora" beim DE-CIX-Abschnorcheln geholfen zu haben</a>.<blockquote>Das BSI verfügt zudem nicht über das Programm XKeyscore und setzt dieses nicht ein. Das BSI gibt überdies keinerlei Informationen über zertifizierte IT-Produkte und -Dienstleistungen oder im Rahmen des Zertifizierungsprozesses gewonnene Erkenntnisse über diese Produkte und Dienstleistungen an andere Behörden, Nachrichtendienste oder sonstige Dritte weiter.</blockquote>Dazu gibt es eine Geschichte, die ich vielleicht mal nach ein paar alkoholischen Getränken bei einem Alternativlos erzählen werde.  Aber ihr könnt mir schonmal glauben, dass diese Zertifizierungen völlig wertlos sind, um die Sicherheit oder Qualität eines Produktes zu beurteilen.  Die Aussage, dass sie gewonnene Erkenntnisse nicht weitergeben, ist aus meiner Sicht im Wesentlichen eine Aussage ala "für alle Elemente der leeren Menge gilt..." (kleiner Mathematiker-In-Joke).]]></description>
</item>

<item>
<title>Barnaby Jack ist gestern abend in San Francisco gestorben. ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0c03c8</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0c03c8</guid>
<description>
<![CDATA[<a href="http://rt.com/usa/hacker-pacemaker-barnaby-jack-639/">Barnaby Jack ist gestern abend in San Francisco gestorben</a>.  Der Mann war ein brillianter Hacker, der u.a. mal gezeigt hat, wie man einen Geldautomaten zum Ausspeihen seines Geldes überreden kann, und der Insulinpumpen gehackt hat, und in ein paar Tagen wollte er auf der Blackhat zeigen, wie man Herzschrittmacher per Funk im Vorbeigehen ausschaltet.  Das ist ein herber Verlust für die Hackerszene.  Über die Todesursachen ist bisher noch nichts bekannt, aber es gab schon die ersten Witze auf Twitter, dass Dick Cheney involviert sei :-)]]></description>
</item>

<item>
<title>Das mit der NSA und dem Eurowawk ist noch schlimmer ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0c01c0</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0c01c0</guid>
<description>
<![CDATA[<a href="http://www.heise.de/-1924145">Das mit der NSA und dem Eurowawk ist noch schlimmer als bisher befürchtet</a>.<blockquote>Die Kontrolle über die Funkschlüssel sowie über die Sende- und Empfangsanlagen in der Drohne wie in der Bodenstation unterliegt der National Security Agency. So soll beim Euro Hawk wie bei den Global Hawks sichergestellt werden, dass die Drohnen nicht von Terroristen gekapert werden können.</blockquote>Mit anderen Worten: Die NSA steuert die Drohne, nicht wir.  Sie lässt uns nur gelegentlich ein bisschen am Joystick spielen.<blockquote>"Als Lieferumfang wurden selektive Einzelkomponenten der Trägerplattform (z.B. Kommunikations-/Kryptogeräte) und selektive Unterstützungsleistungen, wie Beistellung von Erprobungseinrichtungen und -personal, vereinbart."</blockquote>Wenn die Kommunikationsgeräte von der NSA sind, wie kann sich dann der Artikel darauf versteigen, dass die NSA nicht mitspioniert?!  Die Kommunikationskabel durch Amerika werden abgehört, die Kommunikationskabel durch England werden abgehört, aber die Kommunikationskabel im Eurohawk werden nicht abgehört?  Weil, äh, ... sowas macht man nicht mit Verbündeten?  Oder wie?<p>Da hätte Heise vielleicht mal jemanden fragen sollen, der sich mit sowas auskennt.]]></description>
</item>

<item>
<title>Gute Nachrichten aus der Türkei: Der Falke hat sich ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0c7fe8</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0c7fe8</guid>
<description>
<![CDATA[Gute Nachrichten aus der Türkei: <a href="http://www.telegraph.co.uk/news/worldnews/europe/turkey/10203935/fnord.html">Der Falke hat sich nach langwierigen Tests (bis hin zu Röntgen) als Falke erwiesen, nicht als Spion für Israel, und wird wieder freigelassen</a>.]]></description>
</item>

<item>
<title>In den letzten Wochen haben sich ja einige paranoide ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0c7c65</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0c7c65</guid>
<description>
<![CDATA[In den letzten Wochen haben sich ja einige paranoide Ansagen bestätigt, die von vielen früher für Aluhut-Spinnerei gehalten wurde.  Aber die waren bisher alle über Internet und Verschlüsselung und Abhören.<p>Ich will da mal noch eine andere Sache ansprechen.  Das letzte Auto, das ich hatte, war ein 20 Jahre alter Kleinwagen ohne Elektronik.  Kein ABS, keine Brems- oder Lenkverstärkung, alles Mechanik.  Gelegentlich hat mal einer gefragt, wieso ich so ein Schrottauto fuhr und kein modernes Auto, und ich habe denen dann gesagt, dass ich dieser ganzen Elektronik nicht traue.  Letztlich sind das auch alles nur Computer, und Computer können umprogrammiert werden.  Nicht erst seit <a href="/?ts=af3f06a1">dem Hollywood-reifen Autounfall in Hollywood</a> liegt die Vermutung nahe, dass sowas möglicherweise nicht völlig vertrauenswürdig sein muss.  Normalerweise kriegt man bei einer Äußerung dieser Gedankengänge ein nervöses was-für-ein-Spinner Lachen und einen schnellen Themenwechsel, aber heute möchte ich euch mal ein Video zeigen.  Es ist <a href="http://www.forbes.com/sites/andygreenberg/2013/07/24/hackers-reveal-nasty-new-car-attacks-with-me-behind-the-wheel-video/">in diesem Forbes-Artikel embedded</a>.  Ein paar Hacker haben sich im Auftrag der DARPA (also des US-Militärs) mal die Sicherheit von Auto-Elektronik angeguckt und konnten am Ende des Tages einmal alles manipulieren.  Da ist zwar kein Fernsteuer-Modus eingebaut, den man verwenden könnte, aber man kann alle möglichen Sensordaten fälschen und so das selbe erreichen.  Von der Anzeige des Tank-Füllstands über Lenkrad-Input (und weil das Kraftverstärker sind, "verstärkt" der dann dann Phantomkräfte und lenkt) und Bremsen (die konnten sie nicht nur bremsen lassen sondern auch am Bremsen hindern) bis hin zu Gas geben ging da alles.  Das Auto, das sie da am Wickel hatten, war ein Toyota Prius, aber glaubt mal gar nicht, dass das bei irgendeinem anderen zeitgenössischen Modell anders aussieht.<p>Wir Menschen haben unsere Souveränität nicht nur im Straßenverkehr schon vor einiger Zeit auf- und in die Hand von Maschinen gegeben.]]></description>
</item>

<item>
<title>Schöner Greenwald-Kommentar zu dem gescheiterten NSA-Dragnet-Defunding-Amendment, ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0c760d</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0c760d</guid>
<description>
<![CDATA[<a href="http://www.guardian.co.uk/commentisfree/2013/jul/25/democratic-establishment-nsa">Schöner Greenwald-Kommentar zu dem gescheiterten NSA-Dragnet-Defunding-Amendment</a>, das gerade im US-Parlament gescheitert ist.  Mit Zitaten, die was für die Neusprech-Fans unter euch sind.]]></description>
</item>

<item>
<title>Die Tschechen nehmen Steuerbetrug anscheinend sehr ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0c75ae</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0c75ae</guid>
<description>
<![CDATA[<a href="http://www.guardian.co.uk/world/2013/jul/25/man-survives-james-bond-attack">Die Tschechen nehmen Steuerbetrug anscheinend sehr ernst</a>:<blockquote>Radovan Krejcir, a Czech fugitive who was sentenced in his country last year to 11 years in jail for tax fraud, emerged unscathed from Wednesday's episode, which peppered his bullet-proof Mercedes Benz with impact marks. The empty, parked vehicle where the weapons were hidden burst into flames after the shooting, possibly destroying evidence.</blockquote>Es handelte sich um ferngesteuerte Schusswaffen, die hinter dem rückwärtigen Nummernschild des als gestohlen gemeldeten VW Polo montiert waren.]]></description>
</item>

<item>
<title>Hey, stellt euch mal vor, ihr wäret David Cameron, ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0cd1df</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0cd1df</guid>
<description>
<![CDATA[Hey, stellt euch mal vor, ihr wäret David Cameron, der Premierminister von England, und ihr wollt gerade dem ganzen Land vorschreiben, dass im Internet die Pornos weggefiltert werden sollen.  Wo würdet ihr die Technologie einkaufen?<p>Wer hat das Know-How, um ein ganzes Land filtern zu können?<p>Na?<p>Kommt ihr NIE drauf!<p><a href="http://www.bbc.co.uk/news/technology-23452097">Huawei (China)</a>!<p>Ja, kein Witz!  Englands Internet-Zensur-Software kommt von aus China.]]></description>
</item>

<item>
<title>Nochmal Pofalla.Dass massenhaft Daten an die amerikanische ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0fad01</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0fad01</guid>
<description>
<![CDATA[<a href="http://www.tagesschau.de/inland/pofalla148.html">Nochmal Pofalla</a>.<blockquote>Dass massenhaft Daten an die amerikanische NSA übermittelt würden, sei falsch, nur zwei Datensätze seien weitergegeben worden</blockquote>Das nenne ich professionelle Datenverarbeitung!  Einmal eine Kopie von allem und dann nochmal ein Backup!  Hey, Pofalla, wir haben die NSA-Folie gesehen, wo Deutschland die dichteste Überwachung in Europa hatte!  Für wie blöde hälst du uns eigentlich?<p>Kein Wunder, dass der gerne als Roland Pofalla bezeichnet wird, bei so brutalstmöglicher Aufklärung!1!!<p><b>Update</b>: Haha, die glauben echt, damit sei die Sache jetzt vom Tisch!  <a href="http://ml.spiegel.de/article.do?id=913093">Auf den Uhl ist ja eh immer Verlass</a> bei sowas:<blockquote>Hans-Peter Uhl, der für die CSU im PKG sitzt, stärkte dem BND-Chef vor der Sitzung den Rücken und zog zugleich die Enthüllungen des SPIEGEL in Zweifel. <b>Wenn der BND-Chef in der Sitzung das Gegenteil der Berichterstattung behaupten sollte, "dann glaube ich dem Beamten und nicht den Pseudo-Enthüllungen irgendeines Magazins</b>", sagte Uhl. Es habe auch schließlich schon mal die Hitler-Tagebücher gegeben.</blockquote>]]></description>
</item>

<item>
<title>JP Morgan findet, die Verfassungen in Europa sind alles ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0fa027</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0fa027</guid>
<description>
<![CDATA[<a href="http://blogs.euobserver.com/phillips/2013/06/07/jp-morgan-to-eurozone-periphery-get-rid-of-your-pinko-anti-fascist-constitutions/">JP Morgan findet, die Verfassungen in Europa sind alles unzeitgemäße linksradikale Kommunistendokumente und müssen mal dringend neugemacht werden</a>.  Die haben da so kommunistische Elemente wie Gewaltenteilung drin, wo am Ende das Parlament mehr Macht hat als die Exekutive.  Das geht ja mal GAR nicht!<blockquote>it’s the first public document I’ve come across where the authors are frank that the problem is not just a question of fiscal rectitude and boosting competitiveness, but that there is also an excess of democracy in some European countries that needs to be trimmed</blockquote>Die Demokratie ist der kapitalistischen Ausbeutung der Bevölkerung doch bloß im Wege.  (<a href="http://www.primeeconomics.org/?p=1898">via</a>)]]></description>
</item>

<item>
<title>Gute Nachrichten: Die NSA hat beim Eurohawk nur"selektive ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0f9a72</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0f9a72</guid>
<description>
<![CDATA[Gute Nachrichten: <a href="http://www.tagesschau.de/inland/nsa166.html">Die NSA hat beim Eurohawk nur</a><blockquote>"selektive Einzelkomponenten" wie Kommunikations- und Verschlüsselungsgeräte geliefert sowie Erprobungseinrichtungen und Personal zur Verfügung gestellt.</blockquote>Wir können also aufatmen, es besteht keinerlei Gefahr für die Bevölkerung!1!!]]></description>
</item>

<item>
<title>Schöne Comic-Visualisierung des Verhaltens der US-Medien ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0f99f9</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0f99f9</guid>
<description>
<![CDATA[<a href="http://www.smbc-comics.com/comics/20130725.png">Schöne Comic-Visualisierung des Verhaltens der US-Medien zu Snowden</a>.]]></description>
</item>

<item>
<title>Kurze Durchsage von unserem "Geheimdienstkoordinator" ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0f987b</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0f987b</guid>
<description>
<![CDATA[<a href="http://sz.de/1.1731112">Kurze Durchsage von unserem "Geheimdienstkoordinator" Ronald Pofalla</a>:<blockquote>"Ich bin meiner Verantwortung zu 100 Prozent nachgekommen, was die Kontrolle der deutschen Nachrichtendienste betrifft. Ich bin stolz, dass wir die Sicherheit gewährleisten und Menschen in Not helfen konnten."</blockquote>Wenn das kein starker Kandidat für den Otto-Schily-Preis für maximalen Realitätsabstand ist, dann weiß ich auch nicht!]]></description>
</item>

<item>
<title>Evgeny Morozov hat in der FAZ einen Artikel voller ...</title>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=af0f8e11</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=af0f8e11</guid>
<description>
<![CDATA[<a href="http://www.faz.net/-hur-7bguu">Evgeny Morozov hat in der FAZ einen Artikel voller unbequemer Wahrheiten geschrieben</a>.]]></description>
</item>

</channel>
</rss>
